劉仲敬：勇武派將會決定香港未來政治走向

[26:02]主持人：在週末，香港進行了區議會選舉。區議會選舉並沒有辦法影響特首選舉，因為在區議會選舉跟特首選舉中間還有一個功能組別的問題。結果發佈之後，是建制派受到了致命的打擊。雖然他們還是拿到了40%左右的選票，如果他們種票種得夠積極的話，下一次還是會贏的，但是您在這之後就說，這顯示很可能對香港基層的管治已經開始鬆動，共產黨在它能夠完全控制香港的基層組織之前就必須要行動了。在這種情況下，白區黨慘敗，他們接下來會有什麼樣的下場或者行動？

[26:58]劉仲敬：政治從來都是有兩層的，所謂法國第一共和國所說的積極公民和消極公民(Active and passive citizens)。技術上是沒有差別的，但是始終是存在著隨風倒的大多數和不妥協的少數。在穩定時期，不妥協的少數和隨風倒的大多數是沒有辦法區別的；但是關鍵時刻的博弈實際上是由不妥協的少數集團之間的鬥爭決定的，隨風倒的大多數都是跟著他們走的。不妥協的少數形成的硬核如果不打倒的話，鬥爭就只能以硬碰硬的方式進行。建制派其實不是一個派，而是幾個小黨和若干法團的組合。法團是只有特殊利益的。按照政治學的理論來說，它沒有一個政治體的整體利益，只有一個相當於行會組織的特殊利益。它是一個遊說集團，而不是具有政治整合作用的政黨組織。在不涉及自身特殊利益的情況之下，他們在政治上的實質分量是零。如果在技術上他們佔有分量的話，那麼這個分量是隨風倒的。因此，他們沒有確定的政治效忠。

[28:14]實際情況是這樣的：法團是歐洲中世紀的傳統，英國人把它帶過來以後，把原先本身不具備法團權力的行業團體賦予了法團的相應權力，但他們還沒有強健到能夠行使相應政治責任的地步，因此他們在英國人存在的時候一直是跟著英國人走的。英國人離開以後，就出現了英國人留下來的真空由誰來填補的問題。中產階級知識份子組成的香港民主黨那幾個小黨，像法蘭西七月王朝時期的人權社(Society of the Rights of Man)之類的團體所做的一樣，企圖依靠輿論政治的力量，把這個薄薄層面的輿論多數看成是沉默的大多數的天然代表，繼承英國人的權力。而共產黨和原來只是依附者的、包括商團在內的各法團組織聯合起來把他們踢開，瓜分了英國人留下來的權力。這對於雙方都是有利的，共產黨得到了大部分權力，法團得到了大部分財富和小部分權力。而中產階級的輿論操縱者則發現，他們賣力地鼓噪了十幾年以後居然一無所獲。於是，就構成了彭定康以後香港基本政治鬥爭的格局。

[29:42]而共產黨這麼做是因為，它從香港想要得到的資源是在那些人的手裡，而不在中產階級知識份子的手裡。從共產黨的角度來看，中產階級知識份子它太熟悉了，就是它在對付國民黨搞統戰時期那些大公報或者民盟之類的粉紅色知識份子的同類。這些人，根據經驗來說，除了自己的口水以外是一無所有的，統戰價值是很微小的。而它在香港所要得到的經濟利益和技術資源，能夠辦事、懂得怎樣操縱市場經濟的人，全在商界和法團那裡。而商界也有一部分它埋伏的匪諜。

[30:25]因此，統治者——所謂的建制派就變成了這樣一個結構：少數掌握著關鍵部分、但是職位和級別不一定高的匪諜，加上一大撥想要擴大自身地位的法團，形成了建制派。中產階級知識份子，再加上那些法團組織當中跟英國人親和力比較強的比如說律師公會之類的這些少數法團，形成了非建制派。這個結構是不穩定的，是臨時性的瓜分。無論是所謂的建制派還是所謂的泛民，都沒有固定的組織和堅定的忠誠。如果說有什麼區別的話，只是說泛民看上去是由那些沒有什麼統戰價值的人組成的，他們所擁有的選民的參與深度也很低。直截了當地說，你如果看1940年的那些報刊，如果他們有基本選民的話，那就是中學生、大學生和讀報紙的這撥知道分子。如果從識字分子的角度來看，他們好像就是全國，但是實際上他們可能只占全國人口的5%。老百姓當中有很大一部分也許會給他們投票，但是兩者之間是沒有深刻的組織聯繫的。

[32:04]現在發生的這些事情實際上是組織開始展開和分化的表現。共產黨控制的匪諜也是少數，他們所依賴的封建性很強的法團自身也是少數，大多數人實際上是游離在政治範圍之外的。香港處在那種政治動員產生以前的狀態，大多數人民是不關心政治的。這就體現為區議會的極低投票率。實際上很多人是自行當選的，只要願意去就可以產生。按照民主派的觀念來看這是共產黨的錯，但是實際上英國在十八世紀經常也是這樣的。一個選區的豪門大族基本上被默認為是當地的當然議員。他到國會去投什麼票，被認為是跟普通民眾基本不相干的事情。

[32:54]聯合統治的結果就是，匪諜和以商界精英為核心的功能團體的聯合統治是有條件的。兩者不僅瓜分了香港的利益，而且還瓜分了中華人民共和國的市場經濟這一大塊。共產黨在八十年代的基本觀念就是，我們根本不會搞市場經濟，如果沒有香港人的話我們是搞不成的。這在劉德華的電影和很多的香港電影裡也可以看得出來，香港的商人在這個過程當中獲得了一大塊蛋糕，他們是重要的受益者。只要這塊土地沒有開墾完畢的話，雙方的合作關係就可以維持下去。

[33:33]但是，李嘉誠的出走實際上已經說明這塊土地已經基本開墾完畢。開墾完畢的結果就是，共產黨現在不再認為它駕馭不了市場經濟，它可以通過馬雲和馬化騰這樣的人去駕馭市場經濟，可以迫使港資退出了。所以香港的二次回歸跟中國大陸自身的去市場經濟化是同步的，是同一個政治進程的兩個不同組成部分，兩者之間是相互呼應的。香港其實在市場經濟當中是發揮了共產黨主要合作者的作用。沒有香港的話，就沒有中國的市場經濟。而中國的市場經濟的結束，至少共產黨認為它是可以結束的，也使得香港的官商共治的結構瀕臨結束。因此現在的情況是，原有的建制派的忠誠是不可靠的。從他們自己的角度來講，他們很像是1950年的開明士紳，在抗戰時期對共產黨是不可或缺的，但是現在是應該被打倒和拋棄的物件。所以建制派或者說是香港人所謂的保皇派的陣營是不鞏固的。

[34:51]泛民這方面，2014年以前基本上就是這些人。2014年以後，幾乎全是年輕人的本土派開始嶄露頭角。由於年齡斷層的緣故，基本上領導層都是溫和派中國人，但是在選民當中可能有四分之一實際上是香港人。這個結構是剛剛開始，還需要幾十年的時間來成長。所以本土派其實差不多全都是二十歲出頭的人，社會上的資歷幾乎沒有，政治經驗也幾乎沒有。這種局面之下，他們不可能迅速取得勝利。而泛民的頭面人物只要做得到的話，有很多人是願意跟共產黨勾兌的，只要能夠得到足夠的統戰利益。二次回歸的結果就是目前香港的群眾運動。群眾運動的真正力量來自于憤怒的青年，而收割者卻是原來泛民的那些老人，因為青年自己的領袖還沒有成熟。現在的情況是，關鍵時刻是要靠極少數硬實力的，跟風倒的大多數不起作用。我們要注意，白區黨是沒有硬實力的，所有的匪諜都沒有硬實力，他們所依靠的硬實力只能是人民解放軍。而泛民也沒有硬實力，他們順風借勢，像是拉法耶特將軍(Gilbert du Motier, Marquis de Lafayette)借助國民自衛軍(National Guard)和巴黎公社的力量威脅國王一樣，他們所依賴的是本土派的好戰分子。就是這為數極少的兩種人，才是博弈的根本力量。

[36:24]現在的問題就是，共產黨真有進行戰爭的能力嗎？如果沒有進行戰爭的能力，那麼整個統戰結構就崩潰了。建制派的很多人不會為了一個沒有保護能力、而又已經準備出賣和犧牲他們的人效忠，所以這就會產生雙向的勾兌。要麼共產黨就直接出兵了，打一場真正的戰爭，在真正的戰爭的過程中迫使好戰分子的核心成長為軍官，把溫和派擠到他們中間，變成他們的走狗和炮灰。要麼要繼續勾兌的話，已經被證明沒有什麼統戰價值的建制派、像自由黨這樣的小黨和很多功能組別將會被認為，花了很大的代價統戰你們，而實際上攏不住香港社會，你們將被拋棄。反過來他們也會預感到，第一，他們自己將會被拋棄，第二，共產黨在不出兵的情況下，香港的統治權很可能歸了另一邊，他們會主動去找另一邊勾兌。因此，陰謀的線索會立刻展開。例如，選舉一結束，員警就不再進攻了。他們像是波蘭統一工人党的軍隊一樣，只有在蘇聯軍隊隨時可以出兵的情況下才會忠於波蘭統一工人党。如果蘇聯軍隊不來的話，那就完全是另外一回事了。他們沒有必要去得罪自己未來可能的主人。在1990年，很明顯，團結工會(Solidarity)就是未來政府的一部分，甚至可能是全部。所以陰謀的線索必然會展開。

[38:05]建制派原先也就是佔有40席左右的勉強多數，它的敵人一直都有29席左右，而這40席是極不鞏固的。屬於功能組別的那30席當中，有5、6席是堅定的反對派，有十幾席是不大靠得住的動搖分子。他們很容易像1990年的波蘭國會中的農民党(Polish People's Party)這些統戰小黨一樣，在關鍵時刻倒向團結工會一邊，主持一個排除波蘭統一工人党、而由團結工會主持、由波蘭統一工人党原有的統戰夥伴農民党之類的小黨組成的聯合政府，結果破壞掉波蘭統一工人党的國會計畫。本來三分之二的議席是推薦議席，由波蘭統一工人党和它的統戰物件佔據，但是統戰物件中的一部分倒了戈，於是波蘭統一工人党就反而變成少數了。這種事情隨時都可以發生。例如在下一屆立法會當中，如果有10席左右的功能組別倒戈，如果有街頭暴力、員警不干涉、解放軍不來的這樣一個基本情況，以及泛民再選舉一部分（由於區議會會給它增加5席新的代表），另外選舉中聲勢造成的那些搖擺選區的波動使它可以再增加5席，這樣形成的多數會導致雪崩，會使立法會通過一個有利於泛民的改革方案。這個改革方案對於兩面人來說就等於是，我把我賣給波蘭統一工人党的效忠再賣給團結工會或者賣給泛民，在新政權當中，二十年之內可以取得跟原來相同的地位。

[39:46]我們要注意，現在這個波蘭在1995年還是不存在的。瓦文薩(Lech Wałęsa)下臺(1995)以後，上臺的仍然是一個前共產黨人(Aleksander Kwaśniewski)，是一個類似馬英九的角色。現在這種堅持追殺前共產黨罪惡的保守黨和自由黨分割政權的兩黨制，是在最近十年才形成的。是過了一代人時間，也就是二十年時間。實際上，這種現象開始於1989年的末期。波蘭統一工人党正確地認為，波蘭的主權者不是波蘭統一工人党，而是蘇聯共產黨。波蘭統一工人党是沒有什麼罪的，只是一個小跟班。我們所做的一切都是為蘇聯人所做的，追究責任要追究到蘇聯人的頭上。所以，我們只比波蘭農民党稍晚一步地倒戈。倒戈的默契條件實際上就是，我們不會被追究，一切罪行都被說成是俄羅斯侵略波蘭的傳統罪行，而不是波蘭無產階級和資產階級的鬥爭。因此，波蘭統一工人党的幹部可以變成市場經濟的第一批受益者，作為國有企業的經理進入市場經濟，同時以社會民主黨的身份進入波蘭政治。他們最初比起團結工會派生的各黨、天主教會的各黨更有錢，因為他們掌握著國有企業，他們更有經營企業的機會。最初的市場經濟當中，他們甚至是占上風的，而他們的政治經驗和關係網也比從反對派起家、有知識份子但沒有行政經驗的這批人要強得多，因此才會產生馬英九現象。

[41:23]你注意，統戰向來都是只能維持一代人的。香港的官商聯合政府其實就是匪諜和行業團體的聯合政府，這個統戰跟抗戰時期共產黨和開明紳士的聯合政府一樣，都只維持了一代人的時間。一代人結束以後必須重新洗牌，再鬥一場。鬥一場的目的和效果，各方是有自己的意見的。共產黨方面的意見就是，按照土改和鎮反時代的那個做法，過去的統戰物件現在要被我們打倒了，所有的權力都歸共產黨了，這叫二次回歸。按照泛民那方面的想法，當然是圓桌會議模式，共產黨和行業團體之間的聯合結束了，現在行業團體應該倒到我們這一邊來，在美國人的保護之下形成一個類似波蘭的變化。

[42:17]你要注意，共產黨這方面的看法比大多數民主小清新和流亡者要正確得多，它絕對不會像是變態辣椒或其他人那樣罵川普怎麼樣背叛了我們什麼的。共產黨十分英明而正確地指出，無論民主黨還是共和黨都是資產階級委員會的工具，我們不能抱有任何幻想，以為資產階級更換它的代理人會對我們有利。請注意，我們在涉及實質權力上、在馬基雅維利主義的邏輯上要牢記一個基本真理：共產黨雖然不是都對的，但是他們通常是比反對他們的人精明的，因為他們是負實際政治責任的人，包括對美國的看法也是一樣的。像變態辣椒或其他人痛駡的川普那些行動，熟悉1990年歷史的人都可以看出，是一步不差地按照當時的劇本走的。川普要求習近平跟黃之鋒對話，就是要波蘭統一工人党跟瓦文薩對話。這對共產黨來說，就是要把國家的統治者和一個犯人放在相同的政治地位。現在他又說，我跟習近平和香港人民都站在一起，於是不知好歹的流亡者又開始大罵川普背叛了。其實它的意義就是說，你們現在已經應該進入圓桌會議的那個程式了。而圓桌會議的結果是怎麼樣的，共產黨心裡面是完全有數的，川普心裡面也是完全有數的，而這些完全找不到感覺的流亡者卻在那裡指手畫腳，好像他們什麼都懂似的。

[43:44]這個偉大計畫只有一個小小的毛病，就是泛民自身是扶不起來的，就是說它並不是團結工會。從共產黨那一方面，從白區黨和匪諜那一方面，從統戰物件和功能組別的方面來看，這個計畫是天衣無縫，完全沒有問題的。我敢說，他們會在泛民根本沒有準備好的情況下主動地投懷送抱，拿出他們美妙的方案來。而共產黨沒有軍隊可用的軟弱局面現在已經暴露無遺。如果它可以運用軍隊的話，林鄭就不會同意搞獨立調查委員會了。這顯然說明她已經像是1930年的張學良一樣被套牢了。但是這種做法是極其愚蠢的，這是一個典型的路易十六策略，所謂的讓步“太遲、太少”。你要麼在你能夠掌握局勢的情況下主動讓步；要麼在敵人已經逼到你面前的時候，你要有種像狄奧朵拉皇后(Theodora)說的那樣，寧可穿著紫袍死在王位上，決不能示弱於人。一旦示弱於人，你就完了。有了初一就有初二，永遠沒完沒了。而且最後，以前死的那些人的責任肯定會放在你頭上。你像路易十六一樣向法院拼命爭論，無論怎麼爭論，都是把自己送到敵人的手裡面。在沒有死人以前，你應該主動讓步，這是最好的；但是當時的時機已經錯過了，人已經死了，血已經流了，你就應該像一個戰士一樣死在自己的戰場上，或者硬著頭皮把他們鎮壓下去。你在這個時候讓步，暴露出來的只是你沒有鎮壓的實力，以及你對員警的忠心並沒有信心。

[45:40]同時，員警肯定也不會效忠了。我為你效忠以後，成立了獨立調查委員會。獨立調查委員會的任務是什麼？獨立調查委員會的任務就是把員警交給員警的敵人。然後特首本人表示，皇上聖明，都是你們下面的人胡亂辦事。你還指望員警再來給你效忠嗎？做了這個姿態以後，你的支持者就已經沒有了。就像是，路易十六接受了拉法耶特將軍以後，法蘭西王國的軍隊就不會再效忠于國王了。他們首先根據國王的旨意鎮壓了群眾，然後國王卻拋棄了他們，把巴黎市民組成的國民自衛軍招進宮來保衛自己。以後誰還敢效忠于這樣的國王呢？國王現在兩頭不是人了。被他招來的拉法耶特將軍和國民公會(National Convention)不會因此而信任他。人家只會覺得，現在你是沒有辦法了才來求我們的，我們如果不借此機會把你斬盡殺絕，下一次你有了辦法以後再來秋後算帳，我們是傻瓜嗎？同時，法蘭西王國的傳統力量就覺得，國王已經背叛了我們，我們沒有辦法再忠於他了。這是一條兩頭落空的道路。

[46:49]走出這一步，背後所體現的資訊就是，共產黨沒有兵；或者是，出於決策混亂，它不能使它在香港的代理人相信它會出兵。如果波蘭統一工人党相信蘇聯人能夠出兵而且會出兵，那些事情都是不會發生的。所以實際上，川普在對付共產黨以及對付共產黨的代理人這方面已經是把所有的牌都拿在手裡面，隨時可以絞死你。唯一的問題就是，香港的泛民並不是團結工會，它內部並不團結，它沒有真實的組織力量，是一撥毛澤東輕蔑地所謂的小資產階級知識份子的混亂組合。他們自身很容易被白區党的高明攻勢擊破，而勝利的機會送到他們手裡面的時候他們也不知道怎樣適當地運用。最糟糕的一點就是，他們駕馭不了他們的選民。這事的糟糕之處就像是皇帝和將軍駕馭不了他自己的軍團一樣，這是一個必敗的局面。如果你能駕馭你的軍團的話，失敗也是暫時的；如果你不能駕馭你的軍團的話，成功也是為其他人做嫁衣裳的。

[47:59]所以，目前的基本狀態就是這個樣子的。共產黨內部的混亂使它不能有效地利用它的資源，但是如果香港的陰謀家們達成的一系列協定使它完全無法忍受，它也會出兵。人經常是這個樣子的，首先出於短見而不能忍受較小的代價，然後等到較大的代價出現以後，他不得不在更糟糕的情況下出兵。然後局面將在混亂中間演化到立法會選舉，香港現有的政權就要完全崩潰了。但是恐怕泛民這一方面無法解決獨派、暴力派、基層選民以及他們原有的敵人之間的和衷共濟的問題。

[48:49]現在就是這樣：如果他們有能耐把有可能投誠叛變的建制派和其實已經把他們罵成叛徒的香港青年組合起來，統統變成他們自己的手下人的話，他們就贏定了，團結工會得到的東西眼看就要像成熟的果實一樣落到他們手裡面，但是他們不能。他們在任何時候都是被他們手下的群眾沖著走的。他們指揮不了群眾，也控制不了群眾。而控制不了自己的群眾的人也就無法接受敵人的投降，也就沒有辦法收編和改編他的敵人。

[49:25]因此，這樣的聯盟和這樣的陰謀是短命的，它產生不出波蘭這樣一個穩定的後共產主義政府，而是頂多只能產生二月革命克倫斯基政府和1912年中華民國政府那樣的政府，是沒有威望的領導人和他控制不住的敵人形成的同床異夢的短命聯盟。這個短命聯盟迅速地會破裂，形成新的比原先更為慘烈的實力對抗。在實力對抗的過程當中，民主和民主的所有希望都付諸東流，權力迅速地轉移到無論過去多麼卑微、但是由於因緣際會而敢於使用暴力而且證明自己能夠使用暴力的那些人手裡面。

[50:13]主持人：所以照您這樣看，這個時間線其實相當相當短，攤牌時刻幾乎就在下一次立法會和特首選舉的那個時間。

[50:23]劉仲敬：我們要注意，現在是一個比弱點的時代，所以會出現很滑稽的局面：看上去越是強大的人越是軟弱，因為他承受了太多的負擔；沒有負擔的人因為沒有負擔，反而變成了他最大的優點，他能夠迅速行動和掌握局面。共產黨方面是我瞭解的，我認為它主要是因為自己機構的龐大而無法集結力量，以及各種苟且和混亂的假消息使它失去了迅速決策的能力。按說它應該現在就出兵。如果現在不出兵的話，至少也應該在立法會選舉之前出兵。但它很有可能在立法會選舉遭到一次新的失敗以後，陰謀家設立的團體以為共產黨已經死定了而把它像失敗者一樣踢出來以後，它才像1937年的蔣介石那樣，已經背著賣國賊的名號，突然跳出來做抗戰英雄，在錯過了較好的時機以後，在較壞的條件下倉促地投入戰爭。

[51:25]這些事情很可能發生在中國內部，因為香港的失敗必定衝擊中國政治體制的內部。香港的利益集團像李嘉誠本人一樣，已經深刻地捲入了中國政治之中，這是跟臺灣沒法比的。就是說，你的妻子發生的事情會對你有極大的影響，而你想要追求的、但是並沒有答應嫁給你的女人對你的利益卻不會有什麼衝擊。習近平在香港問題上的首鼠兩端，會直接影響到他的連任和他在國內的各種措施。但是由於他自己的攤子太大，以及由於他自己的決策能力有問題，資訊管道也有問題，做不出及時的反應。但是他的敵人比他更加軟弱，當他們以起哄的方式開始逼宮的時候，相應的反應還是會發生。但是，這來得太晚了。他很有可能會拖到立法會選舉之後的，因為明顯來說他是一個優柔寡斷的人。

[17:54]主持人：我看到您之前說過，解放軍在香港的命脈在於交通線。香港城市大學、香港理工大學和香港的很多著名大學其實都建在山坡上。以這些大學為基地，其實可以有效地截斷香港跟九龍半島之間的交通。而且，這次大學本身作為抵抗的基地，也可以行使自己的自治或者其他政治上面的影響力。目前香港的抗爭者把焦點集中在大學的校園裡面，您覺得這是一個明智的決定嗎？

[18:32]劉仲敬：我覺得這是自然形成的，談不上明智不明智。有些事情就是自然形成的，像是英德兩軍的戰線不斷向海岸線延伸那樣。其實就是，德國軍隊想要繞過列日要塞，從西面來包圍聯軍；然後聯軍為了避免被包圍，又向西移動。本來有些東西，像凡爾登，並不重要。德國人在進攻凡爾登以前，法國人正在把凡爾登的大炮拆下來運到索姆河去。然而德國人發動進攻以後，原來的計畫執行不成，就出問題了。最後的決定是，本來我們不想要的，但是德國人要進攻，那就不能給德國人。拆下來的大炮不但要運回去，還要運更多的大炮來。於是就打成了凡爾登戰役。有很多事情都是這樣的，這是無所謂好無所謂壞的。凡爾登是一個絞肉機，德國人想要耗盡法國軍隊的有生力量，但是德國軍隊的有生力量也耗在這裡面了。像這樣的消耗戰，它的用途就是消耗有生力量。但是在哪裡消耗其實是關係不大的，總有消耗點的。焦點無論轉移到哪裡，對雙方的消耗都是一樣的。

[00:07]主持人：這個禮拜香港員警在圍攻香港理工大學，現在還在進行當中。您之前在推特上面說，這個是蘇聯軍隊攻佔立陶宛電視臺的劇情。您可以稍微再簡述一下這個事件的前因後果和後來發生的影響嗎？
[00:28]劉仲敬：立陶宛實際上是議會和民眾都已經完全反了，而蘇聯內部則是態度不一致的，有些人主張等著看，大多數人則是沒有支援。最後是派了一支特種部隊——就是後來在莫斯科政變的時候拒絕服從命令的那個阿爾法小組去進攻，佔領了維爾紐斯電視臺。同時，準備由克格勃成立一個立陶宛救國委員會，就是偽政府，準備接管政權。但是實際上，這個計畫一開始就不靠譜，因為那個小組總共就只有幾百人，而電視臺只有那麼一丁點地方，電視臺即使是佔領了，你那個政府也是毫無控制能力的，整個大街都已經被反抗者控制了。你要讓反抗者喪膽退回去，就必須把他們當中的精英全部殺光才行。那樣的話，你非得像是1940年史達林出兵的時候那樣，那時候你非得出動軍隊才行。僅僅是幾百人的特種部隊，那是不夠用的。

[01:31]但是，軍隊出不去，從政治上講你又不能完全不行動，結果搞成一個夾生飯。實際上，你要麼就完全不動，保持一點神秘感，別人還不知道你真實的力量，就好像是黔之驢那個故事裡面所說的那樣。後來在莫斯科發動政變的時候，亞納耶夫再命令同一支部隊去進攻葉利欽控制的議會大廈的時候，他們根本就不出去，因為他們上過一次當了。站在他們的角度來看，他們被他們的上級出賣了。戈巴契夫先派他們去進攻，然後等到他們打不下來以後又跳出來做好人，下令調查說是“這些事情都是誰幹的？誰搞砸的？”所以他們第二次就再也不肯出動了。這就是說，你其實還是逃不過去的。戈巴契夫在伊拉克戰爭的時候逃了一次，他可以說伊拉克是外國，而且又不是他命令薩達姆去進攻科威特的，所以他不出兵不能說是蘇聯沒有力量；但是立陶宛本身就是蘇聯的加盟共和國，如果連立陶宛都不管的話，那是說不過去的。而且他在黨內還有眾多的頑固派在那裡壓著他，所以他不得不做出這個半生不熟的決定，打一場事先就要失敗的戰爭。

[02:50]戰爭這個東西就不像是宣傳那樣可以靠忽悠了，它是實實在在地拼資源。當初武昌起義的時候，清軍計算了一下武昌起義的新軍，按照“防禦的是較強一方”的基本邏輯，至少要動用五倍于武昌新軍的兵力才行。而五倍于武昌新軍的兵力又需要更多的糧餉，要從遠到長春的各地去調集軍隊，籌備糧餉，還需要讓京漢鐵路一直保持暢通。正在發兵的時候，車過信陽的時候，吳祿貞和閻錫山又突然出兵去截斷京漢鐵路，所以整個情況搞得一塌糊塗。糧餉無緒，漢口前線就沒有辦法打。正規軍打仗，首先就是要算資源的。動不動說誰誰誰是英雄、誰誰誰的形象之類的東西，那些人全都是外行。

[03:44]如果只派特種部隊上去，那就像是車臣黑寡婦他們在莫斯科攻佔大樓的那種情況一樣。他們是在外地作戰，在本地民眾中沒有基礎。他們只有那幾十個人或者幾百個人，圍而殲之以後莫斯科的民眾不會支持他們。如果是在車臣本地的話，那麼你不出正規軍是不行的。必須把格羅茲尼轟成碎片，否則派特種部隊進去，自己就在敵對民眾的包圍之中。就算是攻下了預定的那個據點，那也根本沒有用處。類似的據點沒有幾千個也有幾百個。攻下它，對戰局沒有決定性的影響。它反映的只是決策者的心理，第一是反映了他們自身的虛弱；第二是反映了他們想要用較小的成本獲得較大的收穫。但是世界上是沒有這樣便宜的事情的。

[04:36]你如果足夠冷靜的話，一開始就要投入相應的成本才行，但是人都是有僥倖心理的。實際上大多數時候都是漸次投入成本，包括林肯在南北戰爭的時候就是這個樣子的，心存僥倖。實際上，不摧毀南方的主力軍團，戰爭是不可能勝利的。而摧毀南方的主力軍團是必須要出動大軍的，用僥倖的方法是不能管用的，北方必須不斷地做全民動員才行。但是林肯也不希望這樣做，他下徵兵的命令是極其勉強的。而且他也知道美國人跟英國人一樣非常不高興徵兵，不願意做出政治上不得人心的事情。同樣，在美國也是一樣，願意口頭上反對奴隸制的人很多，如果僅僅要你投一票來反對奴隸制，那麼大多數人都會願意投票的；但是如果要投一票讓你自己的兒子去當兵的話，那麼大多數人都會運用其他的藉口，認為林肯是一個大壞蛋。所以，他必須用各種政治上的手腕，必須去打幾場必然要失敗的戰爭，讓美國人民處在那種“要後退，不甘心；要前進，必須得由你自己同意徵兵，而不是林肯決定”的心理狀態。如果他自己一開始就要求徵兵的話，那麼他自己就變成眾怨所歸了。然後他讓幾支小部隊去送了死以後，輿論自己慢慢地發現徵兵是不可避免的，這時候他才能夠徵兵。從某種意義上來講，其實就是他把最初的那幾支部隊派去送死的，這些人不死不行。不死的話，民意湊不起。

[06:13]人民跟大多數人一樣（越是底層人民越是這樣），搞不清比例關係，希望只憑態度和姿態就能獲得收穫。最後，在歷史上的大多數事件中，人民實際上都是被裹挾進去的。像喀提林陰謀的時代就是這樣，人民一方面支持喀提林來反對元老貴族，但是一旦聽說喀提林的計畫是發動內戰、把羅馬化成一片廢墟以後，他們又瘋狂地咒駡喀提林。這是典型的人民的心理。但喀提林並不像是林肯和凱撒那樣是優秀的政治家，他自己去承擔了責任，帶著他自己的少數最忠實的追隨者去跟元老院肉搏，然後犧牲了，於是他本來打算動員的人民反而會詛咒他。而像凱撒和林肯這樣的精明強幹的人民領袖，他懂得撩撥人民，把人民推上無法後退的地步。然後在人民的歡呼聲中，在人民的強烈懇求之下，迫不得已、勉為其難地出山來領導人民，替人民打贏這場人民很想打贏、但是單憑人民不能打贏的戰爭。這才是真正的人民領袖。

[07:31]人民在歷史上從來沒有勝利過。如果人民有精確估計形勢和估計力量對比的能力，他就不會是人民了，他就已經變成候補統治者了。所以，人民在歷史上的勝利，最好的情況下就是凱撒和林肯這種情況，更糟糕的出賣還多得是。第一次世界大戰也是這樣的。大家是在鮮花和少女的陪同之下準備打一場普法戰爭那樣的小戰爭，然後凱旋回家，像是宋朝的科舉士子中了狀元一樣，回家享受家鄉父老的目光；然後他們就陷入了黑漆漆的、充滿污泥的戰壕裡面，出也出不來，這時候他們就覺得自己被精英出賣了。其實，歷史上所有時期的人民，無論他們幹什麼或者不幹什麼，結果都是這樣的。設身處地想一下，如果1914年的首相和大臣們突然決定不打了，這些三年以後就要詛咒他們的人民會不會憤怒地罵他們是可恥的賣國賊呢？必然就是這樣的。歷史總是這樣一步一步展開的，所以大多數情況之下都是錯進錯出，在各種不同的誤會之下一點一點把最終你能夠出得了的力量和你願意出的力量全部拿出去。

[08:51]這就像是陳寅恪寫《柳如是別傳》的時候說的愛情測驗。柳如是跟她的某一個男朋友在船上的時候，她突然要他跳進水裡面去。該男朋友好像是跳得不及時或者沒有跳，於是就被她判出局了。跳不跳進去是完全無關緊要的事情。作為女人，她是想測試你對我忠誠到什麼程度。實際上，戰爭也是起這個作用。戰爭的作用就是測量一下你願意投入到什麼程度，以及你到底有多少資源可以投入。不經過戰爭的話，這一點是測量不出來的。你不能對柳如是說，你在搞什麼怪，好端端的跳什麼水。但是如果不是這樣的話，她怎麼樣測定男人的花言巧語當中有幾句話是靠得住的？如果全憑男人說的話來測量的話，她必定會測出極其錯誤的結果來。她真正想要測量的必然就是，像在《西廂記》裡面的白馬將軍那一回，敵人大軍打過來、需要英雄救美的時候誰會來救她。但是你又不能把敵兵招來，所以臨時安排跳一下水，這就是一個替代性的、相當於軍事演習的做法了。實際上她要的就是這個。

[11:07]主持人：對，陳水扁那個時候也是這樣，人民要求他表現台獨的姿態，但是當美國反對之後，美國把麻煩製造者的頭銜扣到他頭上之後，人民又瘋狂地反對他。照您今天和上個禮拜講的情況，現在陷入圍城的這些香港理工大學的未來精英不是註定犧牲的嗎？

[11:32]劉仲敬：不是每個人都註定犧牲，但是香港的精英將來是沒有未來的。無論他們上什麼大學，都已經沒有什麼意義了。他們其實已經像是抗戰前夜的那批大學生一樣，今後只能去做軍官或者政工人員了，已經不可能在工商業社會有什麼發展前途了，因為今後的香港就沒有什麼以服務為中心的工商業社會了。香港的大多數就業人口都是為作為金融中心的香港提供各個環節的服務為生的。而這樣一個環境一旦離開了以後就再也不會回來，像是從貝魯特移到迪拜以後就再也不會回來。原有的市場容納不了如此海量的人口。

[12:16]你看，香港實際上是天津、重慶、漢口、九江、蘇州、上海、鼓浪嶼各地英租界的總和。正常的市場是這樣的：天津英租界到重慶英租界，遍佈著從大連一直到廣州灣的大清國東亞沿海，以及從上海一直延伸到重慶的整個揚子江口岸。你可以看出，每一個省份都有一個口岸。天津正對著北洋總督，上海是匯總的，香港不是匯總的，它的觸角最遠伸到重慶，漢口管著湖北。各地軍政府的督軍們依靠的就是漢口、重慶海關的收入，所以他們必須做帝國主義的代理人。這些租界每一個都是小香港，香港本身的地位並不特殊。而且總的匯總地點不是在香港，而是在上海。國民黨幹的偉大事蹟，第一個是攻擊廣州的沙面租界，第二個是攻擊漢口英租界，第三個是攻擊九江英租界，但是它還沒有動上海。然後等共產黨來了以後，把上海這個總開關也給拔了，這才是反對帝國主義的核心了。所有這些地方的資源全部匯總到香港，才有現在的香港。

[13:36]同時，它造成了一個極其畸形的局面。本來比如說是，每個人都有一張嘴，每個人都拿著一個飯碗，就是英租界，往嘴裡面送飯吃；然後你搞成，把五百個人全都縫在一起，給每個人的腸子上打一個瘺管，把五百個人的腸子用五百根管子連在一起，但是只准第一個人吃飯，你看到的就是今天的中華人民共和國。大清國的末年，有些人拿大飯碗，像上海人那樣，有些人拿小飯碗，像重慶人那樣，但是每個人都有一個飯碗。這就是諸夏，諸夏是一人一個飯碗。然後現在所有的飯碗都被打爛，只剩下香港一個大飯碗，扣在深圳這個大嘴上面。除了廣東以外，其他五百個人全靠腸子上的瘺管為生，在最好的時候也是餓得七葷八素的。這就是為什麼湖南和四川的農民非要跑到深圳來打工的緣故。在大英帝國統治的時期，在袁世凱做總統的1913年，他們只會到重慶去打工。跑到香港幹什麼？背井離鄉跑那麼遠。重慶起的就是小香港的作用。那時候的經濟比現在要健全得多。香港這種情況本來就像是對病人接輸液管一樣的臨時措施，大英帝國各殖民地的精英都集中到這個地方。然後這個輸液管一掐掉的話，整個大清國當中，按照簡單的數學計算，四億人以外的其他人口都應該餓死，因為他們的存在都是在大英帝國存在的情況下才能夠保持生存的。這條輸液管一截斷，它就應該回到正常狀態，多餘的人口都要喀嚓掉。當然，這時候香港也就死掉了。將來的情況就是這個樣子的。

[15:25]一旦打起來以後，你不可能指望（那都是五毛冒出來欺騙費拉右派的話，但是好像共產黨自己也相信了）上海或者深圳能夠取代香港，那是根本不可能的事情。這最後一個飯碗打掉以後，大清國留下來的人民就要像大明朝和大元朝的人民一樣，例行公事，二百年一次，海內人口減半地減一減。當然，在這種情況下，香港人也就像是1937年抗戰爆發以後的上海人一樣開始沒飯吃了。揚子江航道一旦中斷的話，上海失去了內地市場、英國商人一走以後，上海人就沒有飯吃了，然後他們就會出現那種所謂的孤島時期的各種亂象。但是，其實之所以是這樣，還是因為他們的地位比較高。黑社會買了澳洲奶粉，不得了了。梁實秋他們跑到重慶去吃平價米的時候，從來沒有抱怨過他們買不到澳洲奶粉。他們能喝到米湯就已經很不錯了，所以他們不會有這方面的抱怨。那些真正最慘的人，連發出聲音來抱怨的機會都沒有。

[16:35]那麼，上海的大學生能幹什麼呢？這就是分階級的問題，可以說是分三等吧。上等人就跟江澤民同志一樣跑到汪精衛政府去混一個文宣部門的官；中等人，小資產階級，就像方鴻漸那樣，想跑到重慶去，憑洋文憑在國民政府那裡混一下；混不下去的無產階級就像是江上青那樣，就跑到蘇北去投奔共產黨了，所謂“此處不留爺，爺去投八路”。為什麼此處不留爺，別人無緣無故不留你呢？當然是因為你本來就是下等人的緣故，或者你是不學好的人。這就是自然而然形成的階級分化。無論如何，原來的生活無法繼續下去了。最底層的，就是沒有什麼儲蓄、依靠工作為生的那一部分人，必然會沖在前線，做第一批犧牲者。無論階級和民族的結構是怎樣的，總是無產階級沖在最前線。資產階級的陣營裡面死得最多的是無產階級，無產階級的陣營裡面死得最多的也是無產階級。他們必然在前線承受最大的犧牲，這是沒問題的，而且除此之外他們是別無出路的。比較上等的人家的子弟，他們就可以充當實際上的政治領導人和軍事領導人，除此之外也沒有別的什麼出路了，他們原先的專業已經沒有什麼意義了。

睇嚟佢做咗啲功課喎

話撚左
爭取本土實權
培養獨立民族意識
閉關切割支那
先有希望繼續生存

深度PO冇人理? 反駁下都冇

幾點呀？on9？
係好文黎既

長撚到金剛棒咁

對唔住，借個位宣傳一下。維園見。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

好長 有啲位唔係好明
但好有深度 值得一睇

佢好多自創術語，其實樓主可以試下下次整個劉仲敬詞典

唔係幾睇得明 +1

推唔到照推，推到多啲人入嚟討論

推

邊度唔明？

其實好撚易明，因為事實擺在眼前
過左半年都仲未思考過香港係國際上既角色同歷史形成既內部秩序。

咁唔怪得大部份人都柒下柒下咁，唔知道香港已經危在旦夕。唔係講緊民主法治呢d被破壞既廢話，而係中美局勢係全球治經濟秩序既一次大改變，足以令到地區局勢一夜變天

唔係話香港贏既，或者要完全奶一邊，而係起碼大家有基本民族性同自發組織起黎，用行動參與將政治權力掌握番係手中，準備去應對即將發生既國際秩序大變化，有主動權去遊走，唔完全受人擺佈。

幾萬字都有

老實講，有料有實幹能力既人都打算拍拍蘿友走左去，事不關己咁。其他無能力有資源既大多數就柒下柒下既期望自己認知既世界會翻黎

香港人真係笑大人個口

叫我？

其實普遍社會都係咁
反而香港資訊好便宜

睇左2/3到頂唔順d用字，遲下再睇，
不過中間講獨調果到，獨調都未有講到好似已經成立左咁。

阿姨一向講最壞情況，過咗人權法我相信香港最差都係好似西柏林禁運咁啫。

上海人眼中
蘇北係垃圾地方

劉仲敬都知泛民唔撚掂泛民打手唔入嚟屌柒佢

篇野超級精彩 遲d有時間reply

高質文黎架！

佢話香港似捷克多啲

睇得明就唔做泛民打手啦

簡單講
1.林鄭/習總暴露左出唔到解放軍/而家仲唔敢出解放軍令在港親中派+差佬發現佢地搞唔掂單野，隨時着草或當佢地condom,有可能有人因此想作反
2.香港養着中共，唔只春袋係心臟果隻。攬炒既話香港+後生會仆街，帶埋全中國都仆街。但中共一直講香港唔重要講到習敗敗自已都信埋

無大臺 有利有弊

Push

遊完再返黎討論

第一個POINT其實班保皇奶共應該早就發現左
加埋誠哥跳船 心水清果班都估到
問題係販民無能力去吸納果班最動搖嘅騎牆派反枱

你呢個係第三個point

掂就唔係泛民，班人嚴重缺乏執政意志

lm

屌你老母定海神針呀

係作反就好

真攬炒
不過其實好多人未準備好炒左香港真係會玩完，而唔係變番英殖時代

呢個本身係文字訪問定片？

但好多後生都已經準備好

值得睇

我理解係：
無一個有足夠公信力代表香港市民嘅組織/人物去參加由美國擔保，同中國之間開嘅圓桌會議，然後喺會上爭取獨立

另一個問題係無大台情況下招攬唔到對家降兵/騎牆派，因為市民可能唔滿意，態度太強硬（？

其實出黎話支持五大訴求就已當係跳船降兵

其實可以闊d，肯支持郁警隊已經可以係

泛民係唔掂，但熱狗更差。唯有等天琦出黎

留名

內文source?

Lm

其實泛民同素人應該出黎組織工會，將而家嘅人變成談判力量。咁就真係向波蘭學習

不嬲都係 睇政評班野都知
成堆港豬睇D乜柒郵清源 仲有燒山個堆廢老垃圾
大陸仔吹水怪郭文貴都勁佢幾皮 更加唔洗講大把海外大陸政評佬有眼光有遠見好多

成班港豬連自己要做D乜都唔撚柒知 鬼佬問埋口獨唔獨又話要做中國人
都唔好講到咁遠啦 屌你民生重要議題150 房屋 醫療一直都冇拎出黎講過
搞埋D乜春野五大訴求 屌你啦口號直接講要自治咪夠
有自治其他四樣一樣有 冇自治講乜都係假
而家乜春野五大訴求 人地一問又要慢慢解釋 個口號一開始已經設計錯誤
冇權又冇腦 就黎比人捉入集中營仲當正自己世界公民
乜鳩野都要搵人搞集會 乜撚野新彊又搞台仔選舉又搞
問有乜實際用途又話乜柒野激嬲中共 小學生齊打架咁款
基本上係大棋盤上每一步棋都係錯到ON9 真係靠班細路賣慘賣到而家仲頂得住

便老母 香港資訊來源成本極高
每個領域都搞個象牙塔出黎
大陸台灣都流通過香港N倍
講緊既係有營養既資訊
唔好講乜野政治經濟文化個堆啦
我而家打機都唔睇土炮攻略 全部靠抄外國大陸佬既又LAG幾節

根本而家邊個能組織大型公會，邊個就能發展得最好，鐵票加動員能力

sorce?

屌而家最好就係慢性抗爭慢慢炒
一邊反滲透一邊重建經濟圈
如果支共班野裡面有人奪到權仲有得傾番做白手套幫佢洗錢
但係150一定要停

眾人皆醉我獨醒

講呢D冇用 有野反駁你就講

漏左講港豬明明政治智慧極度低下蠢到成隻豬咁但係又好鐘意睇攻心計呢D傻鳩劇
睇完以後有咩唔明唔識又想駁就直接拎陰謀論剷過去就當破解成功咁

唔好講咩外交住
最少哄到本地大粒肯落注落黎先啦
睇見班所謂民運領袖個堆係外國既對答表現
再加埋連登軍師堆謀略 我係大粒我都唔會落

姨學終於深入人心

劉仲敬（1974年－），旅美作家。著有《民國紀事本末》、《從華夏到中國》、《經與史：華夏世界的歷史建構》等書籍。2018年11月9日，劉仲敬在美國宣布成立「大蜀民國」，自任臨時總統[

其實有邊個國家係真係個個都咁有公民意識

唔認為梁天琦有咁嘅能力
而家只係坐政治監有光環

係咁上下架啦

笑緊你話要拎醫療房屋出黎講姐

唔係好睇得明 但都盡力睇左
想學識更多野幫香港更多
可以邊度睇/ 入手

tl but read

你想學咩？未來最需要係軍事人才。

未來幾年支那同香港一定會大亂，香港人一定要自己把握住機會，諗住靠泛民班人就一定係死路一條

幾有深度

喺亂世入面右翼抬頭係必然嘅事，到時班左膠會無曬位置因為喺形勢大亂嘅情況下佢哋根本無作用

無記錯，劉仲敬講過上面有咩風吹草動
就好睇香港本身有無民間組織可以集中同集合力量
否則會死得好慘

自己睇法泛民只係一個本土仲未完全成熟前既過渡，假以時日都會被抛棄，主流只會走向本土

軍事與技術人才都好重要，因為生產亦都對秩序生產好重要

泛民得gphone，本土更加…

不過你睇gphone都未開始做緊上面講果啲野，如果係我就會同姐姐多啲交流啦！

香港人點玩軍事呀
阿姨講香港人打得贏解放軍
呢個真係認同唔到
成個心態都唔得啦

因為解放軍係垃圾⋯⋯

係垃圾又點
人哋有槍,點打?

今時今日仲抱住依賴泛民既心態就死撚硬，
無緊密組織、無軍事行動能力，亦從來無執政意志，你幻想佢可以穩住香港？

支持本土派

回應第一點，如果我係共黨，我會容讓本土派狀大，到時割香港，寜要香港自治都唔要攬炒（不過習派一定唔敢做）

回應第二點
而家冇大台，對家降兵好難投誠

支持

諸夏，華夏有乜分別？

title 改得唔好，應該叫
本土派改變香港政治走向

大部分港人仲未接受到宜家已經係係真正既戰爭

你有冇idea?我地應該可以擋到步槍子彈

諸夏=中國（漢人地區）分裂做一個個小國家
btw佢認為西藏東突蒙古滿州完全係外族，係「內亞」

係呀，ching勁知我講諸夏同內亞。

劉其中一點係內亞秩序輸入諸夏

香港人肯出命既話，美國台灣唔會連武器都唔施捨俾我地下話，
話哂香港係反共第一防線。

地理上已經難打啦
香港細到連游擊都打唔到
一係打上深圳河以北囉

係，呢個係大問題。我自問都未，有既只係感受到戰爭臨近既恐懼。
香港人幾次大遊行，一個反共、自治既口號都無，真係仲未認清現實，去到依家仲係五大訴求、追究警暴，今日遊行個主題係「守護香港和你同行」，屌你老母有無再弱雞D呀，睇到都打冷震。
唉，依家咁睇，陳雲真係越黎越中，有政治弱智既香港人先出到泛民呢班垃圾。

近代已經由歐美取代內亞

香港人覺得爭取緊民主自由
支共覺得你威脅佢政權呀

香港人就係要殺到埋身先肯改變，一日唔支爆港爆香港人都仲係有幻想

與其話幻想 不如話係唔敢面對現實啦
香港人只會移民走人 我都會

TLDR

正常啦

我一直覺得場運動係由反送中變成反共，例如#antichinazi 係一個Twitter常用hashtag. 杯紅企，奶共外企（#boycottNBA, #boycottApple, #BoycottBlizzard 都出現左）

最正路係要由港爆引發支國經濟爆破和解體。

劉阿姨呢兩篇新訪談都好有意思。係好長但大家有時間可以讀下，會學到野。

其實佢基本屬於右翼+馬基維利主義。簡而言之佢來來去去都係希望香港人

- 組織民團，唔一定可以打贏警察，但至少可以將警察拖入泥沼。對住藍絲暴力唔駛驚
- 海外海內都組織以香港人為本位，可以輸出秩序既共同體。雖然佢無直接評論，但我認為黃色經濟圈同海外香港人組織為一例
- 組織敵後策反如廣東革命
- 成立海外第二政府，製造既事實

大家認唔認同，或可唔可行係另一回事，但以上係我歸納阿姨成日對香港既觀點就是了。

*製造既成事實

房地產泡沫爆破 --> 國企、銀行支撐唔住 --> 紅企係香港股市、樓市抽調資金救火 --> 恆指、樓市 lum --> 國企、銀行支撐唔住 --> 冚國剷

更加大鑊既係爆完之後，香港作為支國同西方既金融橋樑呢個歷史任務將會完結，資金鏈移出香港，到時香港同大陸陷入內戰，玩撚完。

咁ching 認為係支爆先再港爆？

雖然我睇完都覺得佢既幾匪夷所思
但係世界局勢既發展點樣影響香港真係無人知

到時香港個定位就唔會同以前金融業一樣了
可能係政治意義上有轉變都唔定

當初放棄晶片工業應該係港共最worst 的決定

其實當初幫香港棄哂所有重工同高科技產業真係斷左自己命脈
眼光唔夠遠就會出現呢啲事

冇主權就薹搞重工
高科技係支那特登唔比香港搞

我望到台股係咁升，又有經濟火車頭的美國支持。
香港人紅眼了

其實外圍大勢已經變左做反共
不過香港主流重係販民呢班忠誠反對派
呢一世都唔會變到調

所以打下 Twitter戰線，成個人upgrade 左國際視野

所以咪話一班無眼光既人將自己未來有機會利用既野都斷送埋
直到死之前先發現自己做既決定全部都係錯

實際操作上應該係港爆先，去到國企同紅企係香港既資金都耗盡既時候（分分鐘搶埋香港既外滙儲備），就係支那原子級經濟爆煲既日子。

香港人又係短視嘅
八九十年代人材走晒
冇計

其實泛民已經係後浪死在沙灘上個批黎
你見蘋果FB留言個班都開始不停攻擊泛民
我其實覺得大家都有擺脫緊泛民

理論上港爆先，不過香港人未必ready 好

香港產業單一化係支那治港既策略黎
放棄農業 輕工業 所有科技

香港本身係無計
但支共可以投放資源嘛
可惜共產黨個種性格其實點都注定會伏

呢個其實係合理推斷黎
但睇返現實好似支爆快過

農業 輕工業放棄都正常嘅
升唔到高科技就一定係支那搞搞震阻撚住

香港本身本土漁農業都可以供應一部分本土需要
不過支那唔想你有任何一樣野可以自給自足

但每次一到關鍵時候都係要靠販民

同劉仲敬講既一樣
後生一代未有完整既大台出現
我地唔夠時間，只可以由佢地收割
只係其實連國際都唔係好理泛民了
我都唔係好知點解決

早排傳過支國全民儲蓄變股，同時有國內獨有電子貨幣再加世界銀行美元貸款，要支爆先好似難d
最有可能係肺鼠疫傳香港，引發二次沙示，美國玩短線取消香港關税優惠。
港爆感覺易d

連Facebook Google既亞太業務重心都係放係日本台灣新加坡

近代高科技就係港共政府故意不作為/刁難人地
等人地唔黎香港

玩到高科技農業其實真係可以自給自足
之前有人研究過，個成本唔係真係差太多
海水化淡又係一樣
只係支共為左打擊你本土自供先作野同打壓

其實好矛盾
要再進一步就一定要有人有組織帶頭
但SO FAR而家見唔到有任何一個本土後生嘅人有能力

怕撚咗支那偷資料

你真係最最最悲觀既判斷
我向樂觀方向諗

無計
支共係連你可以1%嘅自給自足都唔想有

係呀
其實有大台係好正常既事
只係當大台係泛民既話就唔會有人接受
但又只係得泛民有資源做大台
所以即係短時間內大台唔會出現
但你又唔可以否認係因為大眾唔接受泛民做大台，件事先可以發展到今日
即係泛民基本上無可能做到大台，同時無其他人／組織做到住

如果去到暫停執行香港關係法既話，香港真係一夜變死城

玩攬炒就要玩到盡
利申：未ready 好

係
呢個難搞

其實依家香港局勢都幾膠著
我估都係睇下有咩外力架啦
劉仲敬講個堆野大家都明，但現實真係無能為力
至少唔係我地控制到

短線黎講，冇大台會好d , 因為共匪滲透力超強。
長線，香港本土派會慢慢成熟，唔駛咁擔心

其實大陸D三線城市應該爆緊，只不過未波及到北上廣深，中共點都要保住呢幾個大城市

大家係擔心會唔會捱到本土成為主流果日姐

果刻係全世界攬炒，仲勁過雷曼爆

我地時間不足
可見既未來局勢會惡化得快到大家都估唔到
香港都無咩人有準備過啦
你睇下泛民去到今日先敢叫光復香港

係爆緊
你去過就知靜到咩程度

香港關係法真係核彈嚟
短期內未會玩到咁大

其實世界局勢好難講
中美角力影響最大

好文，不過有啲長，留個言繼續睇

唔好話三線
二線要依附北上廣深做下游產業果班都爆味濃

其實如果玩（下層）食草，支國政權好難動亂。除非支國冇錢到俾維穩費，咁就動搖政權。
香港利益同中共利益集團息息相關。
玩攬炒戰略正確。

無計，係英國人治下＋回歸廿年享受繁榮安定日子咁耐，政治野從來唔洗香港人操心，去到依家真係要還，不過還既係我地呢一代。

高質

認真討論post就無人入嚟

好同意 政府根本唔怕和理非

但係割得香港中共都應該要冚黨剷
所以其實係咪做咩都死

泛民起大台？不了

但我覺得佢指出左一個好好既點
就係要收編開始擔心被共產黨拋棄既建制政棍

而迅速要呢班人靠邊站，當然要借助外力

其實而家香港得兩條線

1習總預唔順港共班撚樣搞到變新冷戰負資產割晒班親共派同差佬->
1.1變新西柏林成為共產帝國中極度親美既自由燈塔
1.2變新芬蘭(舊香港)，做中立城市中美共治，當係新冷戰兩邊默契既小漏洞

2習總唔割，一路半內戰->冷戰時代阿富汗，薪冷戰自由陣營(美歐日韓台新架坡澳洲)既反中民意(nba,暴雪)提款機+反中政策(香港新彊人權法，未來1月國民國收皮就可預見既台灣軍事支援)合法性來鴻+拖壓支點
2.1中共嬴左全球獨裁
2.2中共輸到解體/打三戰後解體

btw，國際戰線本質就係放香港上新冷戰場game度，令香港人vs中共港共變香港人+自由世界vs中共港共 ，算係冇階段性成果了

中共呢幾年用錢同市場收買自由世界商家以商迫政個計劃本可以玩多幾年，而家乜都穿晒煲

而家香港人至少令自由世界提早左幾年時間開始統一抗共，話唔定係新冷戰轉捩點。林鄭班on9應該勢估唔到可以咁樣世界史留名，you deserve it

順便各位記住
1.香港人既目標係香港自由
2.自由世界目標係打柒中共
3.中共目標係重建天朝成為世界之王(aka希特拉+大東亞共榮圈)

自由世界透過香港搞中共，但香港爛晒香港同中共一齊攬炒都冇問題，所以要努力令自已同盟友目標一致

中共贏左就係全地球一齊去再教育營

有階段性成果*

仲有跌落地要喡番咋沙既幼稚態度

人地已經係民主國家 冇公民意識都唔會出事
港豬死都臨頭都仲當緊自己係世界公民就係呢種
完全唔實際考慮下自己咩處境地位

劉太睇少香港人揾食方面既能力
政府資源被藍絲協持住，奶共炒樓產業單一先係死因
香港係唔駛依靠大陸都可以生存

組織有公信力就會被滲透架啦
黃之峰香港眾志呢種規模已經係極限

問題唔係香港人能力
係如果香港產業要全面升級轉型，靠民間力量係好難做到，亦到無時間無空間去做
如果真係中美大戰，你估香港仲可以撈金融？

香港冇金融 其實真係玩完

海外流亡政府

港獨唔係最大公因素
林肯開始打南軍都唔係出軍隊打，因為無足夠民意

自己睇完篇野先討論

呢D大方向本來應該係基本野
真正要考慮既係具體策劃
但係以港豬負數政治智商黎講比人捉埋入集中營都唔會諗到

得把口係人都識，你都一樣

無公民意識+民族認同，無大台運動一早收左皮
即係以前一樣，揾夠錢就移民，仲乜辛苦自己

你同上面個條友一樣 又係一句有用既論點都講唔到出黎又想駁嘴個種

幾個月前我都話要先建立民族獨立思想
慢慢抗爭等待機會脫支
GPHONE呢D民主吉祥物既唯一作用就係做傳話筒
拎黎寄投名狀同意願表比國際班捉棋大佬睇
唔係話講左人地就會幫你搞 但係點都好過對住人地講我要做中國人咁撚ON9
本身呢隻野政治智慧同常識都冇 幾年前仲寫乜鳩民主信比台灣話要一齊爭取民主 人地轉型左成廿年都知係到鳩UP

美國也是一樣，願意口頭上反對奴隸制的人很多，如果僅僅要你投一票來反對奴隸制，那麼大多數人都會願意投票的；但是如果要投一票讓你自己的兒子去當兵的話，那麼大多數人都會運用其他的藉口，認為林肯是一個大壞蛋。所以，他必須用各種政治上的手腕，必須去打幾場必然要失敗的戰爭，讓美國人民處在那種“要後退，不甘心；要前進，必須得由你自己同意徵兵，而不是林肯決定”的心理狀態。如果他自己一開始就要求徵兵的話，那麼他自己就變成眾怨所歸了。然後他讓幾支小部隊去送了死以後，輿論自己慢慢地發現徵兵是不可避免的，這時候他才能夠徵兵。從某種意義上來講，其實就是他把最初的那幾支部隊派去送死的，這些人不死不行。不死的話，民意湊不起。

證明你無睇呢篇野

運動行到今日都係靠勇武用血肉之驅擋子彈，後面和理非爭取民意同外國支持

港獨你又有乜野籌碼係手，口up就得？

建立意識形態 狀大獨派勢力先呀
唔係叫你即刻走去打中南海OK
屌咩 一係就要做一世中國人 一係獨就要即刻獨 唔可以即刻獨就唔準搞準備工作

黃金經濟圈同工會你搞得起先再講啦
無實力邊個會落注去你個度

咩形式嘅中美大戰先？
熱戰嘅話，根本中國無得打，香港經濟停頓時間長極有個譜
至於冷戰，某程度上已經係。
所以，我又唔覺金融業有乜大問題。

如果要有新興嘅支柱產業，一定係港人有自己嘅政府後先可以建立到，而家香港嘅金融獨大而產業單一，根本就係中共嘅城巿分工，一個產業多元化嘅香港自治能力太高，不利中共控制。

講緊民意又轉個圈搵人落注
緊係冇人落注啦屌
成班港豬ON99咁連應該做乜都唔知
出去講野又冇一句到POINT
上面我咪一直話緊呢樣野 講講下又拎番我上面講既野黎屌我

等分裂廣東出黎仲更加有可能

長過我

咁咪選移民law
起碼保存到自己

你仲未明港豬係好醒目
你有乜籌碼令我落注？靠普世價值同愛港心？

要移個D一早移左 點會兜埋堆移民仔黎講?
要移咪移飽佢最好移夠100萬人
起碼唔使出街迫餐懞
唔係咩叫攬炒 最好一上飛機直接鉒銷香港身份不動產充公
要走走快D 唔好移撚左出去又係香港到吸血

呢班野冇本土利益 比呢班野揸旗本地人屎都冇得食
走哂仲好

有大台就會會比人滲透
100%全民監察又唔知可唔可行

呢批先係最有能量個批人
證明你真係唔識架wo

Too long no time see

大家唔好忽略黎明甚至三罷嘅至勝關鍵 - 運輸界

所以一定要全民普選，黃絲拎十執政權先再算

錢唔等於能力同創造力 係第二個社會可能係
係香港咁畸形既環境大把人靠炒賣奶共不生產黎獲得財富除左錢滾錢乜春都冇 創科連大陸都不如
簡稱毒瘤

呢廿年剩係識賺快錢賺易錢 炒樓炒機賣水貨

成個經濟圈，物流金融，行政，呢d管理層黄絲先佔到幾多？

同移民有咩關係

你而家移得民個堆都唔會係真黃啦

泛民只係一個同好會
冇力量冇威望去帶領香港人向前行

事實上香港不論黃藍
面對緊一個共同問題
就係共產黨覺得自己唔再需要你帶住玩市場經濟
甚至甴近平自己都想開倒車唔玩市場化
唔好話我哋呢班黃絲
佢哋班藍絲仲有咩價值呢？
香港咁撚威就係因為我哋係共產黨春袋
食住佢對外條路
但係如果甴總覺得做太監冇問題
開倒車行返毛主席嗰套冇問題
肯引刀成一快，割撚咗個春袋佢
咁就真係黃藍一齊同香港冚家產

回到最初嗰點
飯民呢班資本主義依附者
有冇咁嘅吉士去團結黃藍呢？
我哋一路話攬炒攬炒，我哋做好攬炒準備未？

得把口up,仲未面對現實
事實係黃絲仲末有實力令政權重視
重視自然有人會歸邊落注

除非你把炮到發明左隨意門，量子電腦呢d野
政府咪聽你講

又係到得把口UP
現實最快就係去排定籌遲D入集中營搵張靚床好唔好

可能真係要等梁天琦出返嚟先有人有氣魄做呢件事

要要搵個 ”目標” 出黎講
繼續自己整多d 野出黎啦
死都要搵個頭出黎打

總結一下劉仲敬所言同埋自己睇法:
1. 中共同港共係香港基本上進入左死胡同 中共唔敢係香港出兵 (呢一點其實好多人係71前都已經睇穿左) 只能依靠黑警鎮壓 但黑警畢竟唔係軍隊 首先黑警唔會絕對忠誠 第二係鎮壓力度有限 即使可以攻陷poly 其實都係冇意義 因為資源有限 係失去民意支持既情況下你無論攻佔左邊個據點都只會對自己不利
2. 因為唔可以出老解 所以中共同港共實際上十分缺乏硬實力 所以林鄭係7月既時候作出左一次讓步 就係撤回條例 不過因為讓步太遲太小 所以唔單止唔能夠安撫反對派 反而大大打擊左建制士氣
呢一點亦係林鄭遲遲唔肯成立獨立調查委員會既原因 假如成立左既話有可能仍然唔能夠安撫示威者 (特別勇武派) 但黑警會因為覺得政府出賣自己而未入效忠於政府
3. 基於以上兩難局面 加上中美貿易戰同埋我地係國際上一直做既twitter文宣同埋加速主義 中共有可能會接受美國主導既圓卓會議 就好似1990年既波蘭一樣 但可惜既係泛民唔係團結公會 泛民只係一班知識份子組成既散沙 缺乏執政意志 即使中共願意讓步推行圓卓會議 但泛民都唔識把握 (我個人認為亦冇能力把握) 而2014年後崛起既本土派仍然太年輕 雖然有政治能量但缺乏政治經驗 所以導致宜家疆持不下既局面

老野太垃圾 後生太嫩
真係一語中的

一句講晒
勇武係我哋嘅希望

長遠而言應該諗下點樣轉化啲人做勇武
同有效減少被捕人數

雖然好多係9拉，但而家被捕人數已經超過5000，即係二百萬人入邊超過0.5%，係統計學上依然已經係好大嘅數目字
只又唔被捕，運動先有可能持久
所以和理非應該諗盡辦法保住前線嘅人，例如遊行嘅時候掩護勇武撤退
義勇冇亦都要有心態以不被捕作為最高原則，唔需要下下搏到咁盡

你去賭博係因為你有賭本去博，但問題我哋係冇賭本，所以就唔應該亂咁博

保持勇武不被捕就係保住我哋嘅希望

岩 而家絕對要減少前線損失

你諗深一層
係因為依家移民冇90年代咁易，好多人走唔到先迫住參加呢場運動
Bno平權後即管睇吓有幾多人走
依家香港個前途仲絕望過64後

呢一代人英文比上一代人好 去到外國唔使擔心語言不通
對民主自由價值追求都比上一代大好多
不過香港人好識計算嘅 好多人睇到呢場仗冇贏面 一定會走

劉仲敬好撚勁架

如果19係先知咁劉仲敬就係未來人黎

我又唔覺得佢預計能力好強
佢由16年開始年年都話下一年大洪水
強囯咪未死

你講嘅嘢係基於中共會讓步，俾港人有生存空間先會做到。如果佢肯讓步咁就一天都光晒喇。 我講嘅係嚮中美冷戰嘅大環境， 港人被清洗的時候， 香港人可以點生存點揾食。

重點係搞工會呀

好多80後都話左唔想佢下一代係咁，呢代歸屬感比一代高好多

push

就係唔想下一代咁 所以先要走

劉呀姨有好多好文，大家可以睇埋佢以前寫既野，佢有twitter，大家可以follow

飯民班人唔會想支港大亂支港大亂佢哋就會失去既有利益，大亂過後佢哋地位會低過依家

你首先要明白到香港嘅金融係中國嘅吊命符，講到澳門要取代香港，阿里巴巴一鳩樣要嚟香港上巿，仲有一大堆中概股準備嚟香港，你以為冷戰就可以唔俾香港做金融？
香港嘅問題唔係金融業做唔到落去，而係金融業過份獨大。

其實想了解多啲政治 同政府架構
呢個世界各個國家係點運作
贊同未來好需要呢啲人材
因為而家場運動嘅樽頸係
香港有好多叻人 諗野轉數好快
但奈何真係冇人專攻/ 有呢方面既知識
所以就算我地有普選 但都冇一個合適既人選
始終我地都係半年前先起步
好多野需要去develop 去學

去vocus搵陳易宏(劉仲敬 fans)
有齊哂陳易宏訪問劉仲敬嘅文字稿(包括樓主嗰篇)
仲有個叫劉仲敬文稿站嘅網 有好多其他佢寫過嘅文/訪談(好撚多)

呢條友嘅評價好壞參半 鐘意既會當佢係預言家(which is佢本人想建立既形像)
唔鍾意既就覺得係神棍 法西斯
我自己就覺得佢深受施密特同馬基維利影響
睇佢啲野一唔留神就會走火入魔
但in general係幾有啟發性

你幾歲？咩學歷？政府架構依啲上wiki都查到，如果你想要書單的話，咁馬基雅維利《君皇論》係政治人物必讀。

高質文， 但係對某啲人嚟講太長同埋太難去理解， 應該將佢整合一點一點咁樣講出嚟， 樓主得唔得閒po過一段精簡版？

pushhh

咁講喇香港金融短期內唔會倒嘅，但香港人係金融業會倒， 交銀羅家聰你應該都有聽過， 近哩幾年要將香港人係金融業入面清走都唔係第一日聽到嘅事。 而家只係將一切加速姐。中共要嘅係香港哩個白手套唔係香港人。

更何況，真係冷戰，你估美國會俾中國繼續係香港cap 錢定點。香港人權法案係有美國自己嘅利益先會推到， 唔係同情下香港人就會做到美國國會全票通過嘅局勢。香港的特殊地位係美國可以利用嘅一步棋，但短期內都唔會去行，係留嚟要對中共震懾力。

但香港人呢？嚮政府唔幫你， 香港最大最有權嘅行業唔請你， 無人無資源，你諗香港人嘅景況會變成點？

我認同民間需要一個有能力敢作為團結到香港人嘅團體集合資源去爭取話語權。 我都見到有成立工會等等嘅活動係積極做緊， 但你話係咪有希望到吸引到其他勢力下注去香港人度， 嚮現階段我係睇唔到嘅

咁講喇我信香港嘅地位係短期內都唔會變嘅， 但仲關唔關香港人事先果時。 香港人係有能力去改變我哋嘅產業結構嘅，但我哋有無哩個空間同時間先。老實講面對中共，我哋一路都係捱打， 係咁啱有個美國又想借香港過橋， 我哋先係俾未人打死。

咁係咪盡快壯大返本土派嘅力量
搞好工會 砌返個屬於香港人嘅大台出嚟
算係呢一代人應該介入嘅方式

我好同意阿姨上面講嘅 除咗將來加入軍事同政治
大學生其實本身讀咩都失去意義
所以自己一路都極迷罔

個人解讀會傾向更加動態咁去睇，即係美國如果唔俾中國借香港Cap水，中國短期內金融崩潰或者全面崩潰係避免唔到既事，所以對香港嚟講金融業既倒霉會換嚟新局面。
即使以利益角度嚟講，北京政權倒塌後香港應該繼續有角色，當然點定位就要以配合英美等等西方勢力既策劃。
香港人呢個階段要做好既係自身既經濟圈先，自己人都照顧唔到自己人，好難去諗更多更複雜更大規模既經濟活動合作。

推一推

去外國

所以劉生呢幾個月係噉叫香港人要走私軍火

佢套「諸夏」半信半疑，但係講「東亞邊緣論」同支共真係準。

所以劉啲嘢要有啲歷史底先好睇，唔係會睇壞人

香港搞武裝起義太難
先天地理己經好大問題

Tui
Good essay

就係換自由
係香港，同老細上司唔同政見你一定無前途
除非你有能力搞壇野將佢地取而代之

而家係一小班藍絲騎住一大班黄絲，壟斷晒社會資源
今日林奠話用工鏜請返班失業建制區議員
黃絲又有無咁既底氣請問

第二點呢啲係獨裁國家通病

佢有幾集訪談好似話
諸夏其實就係一套死馬當活馬醫既政治建構文宣
實際上機會渺茫
支那已經所謂費拉不甚
但點都要比將來造反既人有一個大義名份
或可有助將來重新建立多國體系
之類既說話

要呃人先要呃自已

獨裁制d官只要上司like就ok又有強大力量扭曲/掩飾實情，總有一日壓唔住爆煲

其實誠哥半落注緊

誠哥半真愛就真 佢大可以直接走路乜春都唔理

所以佢呢排係咁叫香港人走私軍火做準備
另一點係軍備差距

佢認為人權法過左後
歐美唔會再賣先進軍火比警隊，popo只可以轉用pla武器
而香港愛國者可以進口歐美先進軍備反擊
最終會迎黎第一次香港戰爭概勝利
但之後要為第二次香港戰爭做準備

軍火從來唔係錢概問題
係運輸路線概問題

宜家慶幸概係香港坐上左台灣概位置
你講概應該實現到
不過要睇地利

你唔好講香港人
甚至美國班人都未有諗到咁遠住

你受過軍事士官訓練嗎?

無就可以收聲既

大家覺得區議會搞自警團有冇可能搞得成？

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

其實岩岩相反
遊擊戰係地方愈大愈好打
香港正因如此地方細，先至難打遊擊

所以我咪話香港難打遊擊

咁遊擊唔剩止於深圳河以北概
海洋都係好好概試點
不過要睇地利同人和

有樣唔明 點解係琴講話有獨證調查 明明無..